%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}

\usepackage[a6paper, includehead, margin=6mm]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyfoot{}
\fancyhead[L]{\textsc{Vecteurs}}
\fancyhead[R]{\textsc{Exercice bilan}}

\begin{document}

\begin{exercice*}
  On considère un parallélogramme $ABCD$ suivant, et les points $F$, symétrique de $B$ par rapport à $C$, et $E$ est l'image de D par la translation de vecteur $\vecteur{CA}$.
  \begin{enumerate}
    \item Placer les points $E$ et $F$ sur la figure.
    \item Voici la démonstration de : $\vecteur{FD}=\vecteur{CA}$.
      \begin{align}
        \vecteur{FD} &= \vecteur{FC}+\vecteur{CD}\\
        &= \vecteur{CB}+\vecteur{CD}\\
        &= \vecteur{CB}+\vecteur{BA} \\
        &= \vecteur{CA}
      \end{align}
      \begin{enumerate}
        \item Quelle propriété a été utilisée à la ligne 1 ?
        \item Ligne 1 à 2 : Justifier que $\vecteur{FC}=\vecteur{CB}$.
        \item Ligne 2 à 3 : Justifier que $\vecteur{CD}=\vecteur{BA}$.
        \item Ligne 3 à 4 : Justifier que $\vecteur{CB}+\vecteur{BA}=\vecteur{CA}$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
  Les deux questions suivantes sont indépendantes.
  \begin{enumerate}[resume]
    \item
      \begin{enumerate}
        \item Montrer que $\vecteur{DE}=\vecteur{FD}$.
        \item En déduire que $D$ est le milieu de $[EF]$.
      \end{enumerate}
    \item Montrer que $DFCA$ est un parallélogramme.
  \end{enumerate}
\end{exercice*}

\end{document}
